【為國犧牲】返工共渡時艱 美無糧出公務員將逾50萬人

美國政府部分機關停擺已滿27天，為免政府停止運作影響人民生活，數萬名強制放無薪假的公務員陸續又被強制召回無償工作，目前約45萬人「做義工」中，預計再過幾天，就會有超過50萬人須無薪上班，暫時為國犧牲。

政府關門期間，共80萬名公務員無糧出，初期約42萬人無薪工作、38萬人放無薪假。現在，國稅局因報稅季將至，召3.6萬人返工；農業部約2,500人回來處理農場貸款；聯邦航空總署（FAA）須開始進行安全測試，約1,700名安檢員復工；食品及藥物管理局（FDA）為檢查高風險食品如海鮮、乳製品、嬰兒奶粉等食品安全，也召回約700人。

隨著各部門陸續需要，無償上班公務員可能超過50萬人。法律規定這些人不能罷工，若無故缺席，政府可依法解雇；唯一解法是請病假，許多運輸安全管理局（TSA）官員採取此策略。

總統特朗普周三雖已簽署法案，確保政府恢復正常運作後，會補發薪水給關門期間無償工作的公務員，然而有些工作是外判給民間公司，這些外判商的雇員不屬於法案保障對象。

特朗普堅持要50億美元以上資金建圍牆來保護美墨邊境安全，與民主黨把持的眾議院僵持不下，特別與眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）難以溝通，雙方持續隔空叫囂。特朗普周二邀請兩黨一些層級普通的黨員至白宮共進午餐，但民主黨無人出席。周三，眾議院核心成員與特朗普晤談，民主黨員聲明，接受邀約是為了去向特朗普強調，政府必須盡快重新開啟，雙方才能再有進一步對話。

連登仔: 奴定愛國者？

如果係香港就奴
外國就愛國